好憎自己經常遲到

好想改但又改唔到

經常遲到原來係「天性」 學者：有創造力及喜探索者更易遲到

每逢聚會，是不是總有一、兩個人遲到，跟他約會的時間要至少預早30分鐘？近日BBC專題文章引用研究，指出習慣遲到的人其實並非無禮或懶惰，只是「天性如此」，他們大多性格樂觀、喜歡刺激、容易焦慮。而個性的不同，更會影響一個人對時間流逝的敏感程度。

好勝者對時間流逝感覺較準

2001年美國聖地牙哥州立大學教授Jeff Conte試行實驗，他將受試者分為A型（較爭強好勝、有野心）及B型（有創造力、喜歡沉思及探索）兩種，並讓他們在無任何工具幫助下，憑感覺判斷1分鐘的長度。

結果，A型人感覺的1分鐘平均為58秒，而B型人則要到第77秒才感覺過了一分鐘。對時間流逝的感覺，或多或少亦影響一個人是否準時。

Me係b型

有冇諗過點要憎遲到唔憎早到？
其實遲到同早到係一樣 都係唔準時
咁所以你唔憎早到嘅話 都唔應該憎遲到

我都係咁 明明好早起身 但係咪都要追車點解會咁